%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- FUNDAMENTOS -- %%%%%%%%%%%
\subsection{Fundamentos}
{
\begin{fframe}
    {\Large \bfseries \subsecname}

    Dadas as simetrias do tensor de curvatura
    
    \visible<2->{
    \begin{subequations}
    \begin{align}
        \begin{split}
            R_{\mu\nu\alpha\beta} = - R_{\mu\nu\beta\alpha}
            \label{pet:Riemann34antisym}
        \end{split}
        \,, \\
        \begin{split}
            R_{\mu\nu\alpha\beta} = - R_{\nu\mu\alpha\beta}
            \label{pet:Riemann12antisym}
        \end{split}
        \,, \\
        \begin{split}
            R_{\mu\nu\alpha\beta} = R_{\alpha\beta\mu\nu} 
            \label{pet:Riemann12-34sym}
        \end{split}
        \,, \\
        \begin{split}
            R_{\mu\nu\alpha\beta} + R_{\mu\alpha\beta\nu} + R_{\mu\beta\nu\alpha} = 0
            \label{pet:Riemann1stBianchiId}
        \end{split}
        \,,
    \end{align} 
    \label{pet:RiemannSymmetries}
    \end{subequations}
    }

    \visible<3->{
        notamos que existe uma estrutura \alert{bi-vetorial}
    }

    \visible<4->{
        \begin{align*}
            R_{(\mu\nu)\tikzmarknode{bi}{(\alpha\beta)}}
            \,,
        \end{align*}
    }

    \visible<4->{
        em que cada par de índice se comporta como um índice bi-vetorial
        \tikz[remember picture,overlay]{\draw[exparrow] (0,0) to[out=0,in=-30] (bi);}
    }
\end{fframe}

%   --   BIVECTORS   --   %
%\input{slides/C4/bivectors}
%   --   ---------   --   %

\begin{fframe}
    Nessa linguagem, temos
    \begin{itemize}
        \item<2-> Tensor de Riemann: $R_{AB}$, onde 
        $\tikzmarknode{A}{A} \equiv (\mu\nu) = \{(01), (02), (03), (12), (23), (31)\}$;
\iftoggle{tikz}{
        \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
            \node<3>[expblock](Ablk) at (-2,1) {$A = 0,\cdots,5$};
            \draw<3>[exparrow](Ablk) to[out=180,in=60] (A);
        \end{tikzpicture}
}{}

        \item<4-> Quebraremos o conjunto de índices em
        \begin{align*}
            A = \begin{cases}
                I &:= \{0, 1, 2\} = \{(01),(02),(03)\} \\
                X &:= \{3, 4, 5\} = \{(12),(31),(23)\}
            \end{cases}
            \,;
        \end{align*}


        \item<5-> Métrica: $g_{AB} \equiv
        g_{\mu\nu\sigma\rho} := g_{\mu\sigma} g_{\nu\rho} - g_{\mu\rho} g_{\nu\sigma}$
        com assinatura $(---+++)$;
    \end{itemize}

    \visible<6->{
        Estaremos interessados em soluções de vácuo $R_{\mu\nu} = 0$
    }
    \begin{itemize}
        \item<7-> Muito restritivo;
        \item<8-> Constrói-se tensor $C_{\mu\nu}$ com as mesmas simetrias de $R_{\mu\nu}$ 
                  que satisfaça a condição de vácuo para qualquer geometria;
        \begin{itemize}
            \item<9-> Tensor de Weyl:
            \begin{align}
                C_{\mu\nu\alpha\beta}
                &=
                R_{\mu\nu\alpha\beta}
                + \frac{1}{2}
                \bigg(
                      R_{\mu\alpha} g_{\nu\beta}
                    + R_{\mu\beta} g_{\nu\alpha}
                    - R_{\nu\alpha} g_{\mu\beta}
                    - R_{\nu\beta} g_{\mu\alpha}
                \bigg)
                \nonumber \\
                &\qquad - \frac{1}{6}
                \bigg(
                    g_{\mu\alpha} g_{\nu\beta} - g_{\mu\beta} g_{\nu\alpha}
                \bigg) R
                \label{pet:weylTensor}
                \,,
            \end{align}

            onde $C_{\mu\nu} \equiv 0$.

        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Podemos complexificar as componentes do tensor de Weyl por
    \visible<2->{
        \begin{align*}
            W_{ij} = \frac{1}{2} \bigg( X_{ij} - Z_{ij} + 2i Y_{ij} \bigg)
            \,,
        \end{align*}

    onde $X$, $Y$ e $Z$ são o próprio com diferentes números de componentes temporais
    }

    \visible<2->{
    \begin{align}
        X_{ij} := C_{0i0j} 
        \quad \,; \quad 
        Y_{ij} := \frac{1}{2} \epsilon_{ilm} C_{0jlm}
        \quad \,; \quad 
        Z_{ij} := \frac{1}{4} \epsilon_{ilm} \epsilon_{jrs} C_{lmrs}
        \label{pet:weylBits}
    \end{align}
    }
\end{fframe}

\begin{fframe}
        ou

        \begin{align}
        \begin{split}
        \visible<2->{
            [X_{ij}] &= \left(
            \begin{matrix}
                C_{0101} & C_{0102} & C_{0103} \\
                C_{0102} & C_{0202} & C_{0203} \\
                C_{0103} & C_{0203} & C_{0303}
            \end{matrix}
            \right)
        \iff 
        \left(
        \begin{matrix}
            C_{00} & C_{01} & C_{02} \\
            C_{01} & C_{11} & C_{12} \\
            C_{02} & C_{12} & C_{22}
        \end{matrix}
        \right) 
        = [C_{IJ}]
        }
        \visible<2->{
        \,, \\
            [Y_{ij}] &= \left(
            \begin{matrix}
                C_{0123} & C_{0131} & C_{0112} \\
                C_{0223} & C_{0231} & C_{0212} \\
                C_{0323} & C_{0331} & C_{0312} 
            \end{matrix}
            \right)
        \iff
        \left(
        \begin{matrix}
            C_{05} & C_{04} & C_{03} \\
            C_{15} & C_{14} & C_{13} \\
            C_{25} & C_{24} & C_{23}
        \end{matrix}
        \right)
        = [C_{IX}]
        \,, \\
        }
        \visible<2->{
        [Z_{ij}] &= \left(
            \begin{matrix}
                C_{2323} & C_{2331} & C_{2312} \\
                C_{2331} & C_{3131} & C_{3112} \\
                C_{2312} & C_{3112} & C_{1212}
            \end{matrix}
            \right)
        \iff
        \left(
        \begin{matrix}
            C_{55} & C_{45} & C_{35} \\
            C_{45} & C_{44} & C_{43} \\
            C_{35} & C_{34} & C_{33}
        \end{matrix}
        \right)
        = [C_{XY}]
        \..
        }
        \end{split}
        \label{pet:Weylbits}
        \end{align}

\end{fframe}

\begin{fframe}
    Condições de vácuo $C_{\mu\nu} = 0$ implicam

    \visible<2->{
    \begin{align}
        X_{ii} = 0
        \quad \,; \quad
        Y_{ij} = Y_{ji}
        \quad \,; \quad
        Z_{ij} = - X_{ij}
        \label{pet:weylBitsVacuum}
        \,,
    \end{align}
    }
    
    \vspace{-1cm}
    \visible<2->{
    \begin{align}
        \rightarrow
        W_{ij} = X_{ij} + i Y_{ij}
        \label{pet:complexWeylVacuum}
        \..
    \end{align}
    }

    \visible<3->{
        Como tr($\mathds{X}$) $=$ \tikzmarknode{trY}{tr($\mathds{Y}$)} 
                $=$ tr($\mathds{Z}$) $= 0$
    }
    \visible<5->{
        $\implies \Tr(\mathds{W}) = 0$.
    }

    \visible<6->{
    Estrutura algébrica do tensor de Weyl
    }
    
    \begin{itemize}
        \item<7-> Equação secular:
        \begin{align}
            \mathds{W} \bs{n}^{(k)} = \lambda^{(k)} \bs{n}^{(k)}
            \label{pet:characteristicEquation}
            \,,
        \end{align}

        para três autovetores complexos \tikzmarknode{nk}{$\bs{n}^{(k)}$}
        e autovalores complexos \tikzmarknode{lamb}{$\lambda^{(k)}$} correspondentes aos 
        invariantes complexos $\mathcal{I}_1$ e $\mathcal{I}_2$ complexos, em que

        \begin{align}
            \lambda^{(1)} + 
            \lambda^{(2)} + 
            \lambda^{(3)} = 0
            \label{pet:eigenvaluesConstraintment}
            \..
        \end{align}
    \end{itemize}


\iftoggle{tikz}{
    \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
        \node<4>[expblock](trYblk) at (6,4)
                        { $ Y_{ii} = C_{0123} + C_{0231} + C_{0312} \equiv 0 $ };
        \draw<4>[exparrow](trYblk) to[in=-90,out=180] (trY);
        \node<8>[expblock](nkblk) at (8,1) {Curvas estacionárias};
        \draw<8>[exparrow](nkblk) to[in=-90,out=180] (nk);
        \node<9>[expblock](lambblk) at (2,2) {$\lambda = \lambda' + i \lambda''$};
        \draw<9>[exparrow](lambblk) to[in=120,out=0] (lamb);
    \end{tikzpicture}
}{}
\end{fframe}

\begin{fframe}
    Invariantes de curvatura
    
    \vspace{-.5cm}
    \visible<1->{
    \begin{align}
        I_1 = R_{AB} R^{AB}
        \quad &\,; \quad
        I_2 = R_{AB} \ast R^{AB}
        \nonumber \\
        I_3 = \tR[_A^B] \tR[_B^C] \tR[_C^A]
        \quad &\,; \quad
        I_4 = \tR[_A^B] \tR[_B^C] \ast \tR[_C^A]
        \label{pet:riemannInvariants}
        \,,
    \end{align}
    }

    \visible<2->{
        com
        \begin{align*}
            \ast R_{AB} = \frac{1}{2} \tikzmarknode{eps}{\epsilon_{AC}} \tR[^C_B]
            \..
\iftoggle{tikz}{
            \begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
                \node<4>[expblock](epsblk) at (-3,1)
                                  {
                                    $
                                    \epsilon^{AB} =
                                    \bigg\{
                                        \epsilon^{05} = \epsilon^{50} = 1,\ 
                                        \epsilon^{14} = \epsilon^{41} = 1,\  
                                        \epsilon^{23} = \epsilon^{32} = 1
                                    \bigg\}
                                    $
                                  };
                \draw<4>[exparrow](epsblk) to[in=30,out=0] (eps);
            \end{tikzpicture}
}{}
        \end{align*}
    }

    \visible<3->{
        Complexificando\ldots
        \begin{align*}
        \begin{split}
        \mathcal{I}_1 &= I_1 - i I_2
        \,, \\
        \mathcal{I}_2 &= I_3 + i I_4
        \,,
        \end{split}
        \end{align*}
    }

    \visible<3->{
        retorna
        \begin{align}
            \begin{split}
            \mathcal{I}_1 
            &= 2 \Tr(\mathds{X}^2 - \mathds{Y}^2) + 4i\Tr(\mathds{Y}\mathds{X})
             \\
            \mathcal{I}_2
            &= - 2 \Tr(\mathds{X}^3 - 3\mathds{X}\mathds{Y}^2)
               + 2i\Tr(3\mathds{X}^2 \mathds{Y} - \mathds{Y}^3)
            \end{split}
            \label{pet:riemannInvariantsComplex}
            \..
        \end{align}
    }

\end{fframe}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% -- ----------- -- %%%%%%%%%%%
